比獨角獸還要夢幻的生物！！

你寂寞嗎？有時候會覺得這世界上沒有任何人懂自己在想什麼，就連自己也不明白真正想要的是什麼，只能不斷書寫、在連登上低語著無人能理解的牢騷。這樣的你，並不孤單，世界上有一隻鯨魚也一樣地寂寞。

他是52赫茲，世上最孤獨的鯨魚，即便生存在同一片海域裡，也沒有任何同類能聽見他的聲音。

就算沒有任何同類能聽見，也永遠不放棄說話的鯨魚

鯨魚以聲納溝通，聲音頻率若是相通，就能進行對話。一般鯨魚的頻率大約在10－39赫茲之間，這頭最寂寞的鯨魚頻率卻高出一般鯨魚許多，是沒有人可以接收到的、只屬於自己的52赫茲。
公鯨魚們利用歌唱來求偶與社交，但「52赫茲」所吟詠的情歌從來沒有被誰聽懂，他的歌聲寂寞且潮濕，是心碎的自言自語，也是最寂寞的秘密。
就算與其他鯨魚同在一片海域中，卻始終沒有人能聽見他的52赫茲，他像是隱形一般地活著，只有毫不相關的人類知道它的存在，被人類發現20多年來，他的聲音令所有寂寞的人們想了都落淚。
傷心的事物永遠都是美麗的，這頭美麗且巨大的鯨魚在太平洋中默默潛行與移動，沒有伴侶與子女，他的生命寂靜無聲，卻仍不服輸般地拚命說話。
他持續的說話，讓我們知道他仍安好，讓我們知道他始終渴望著在這片海洋中，遇見一個能讀懂他的同伴。52赫茲，那是世界上最卑微也是最寂寞的歌聲，再往後的年歲中，他仍會繼續靜靜的發出其他鯨魚聽不到的聲音，一邊哭泣一邊盼望另一隻52赫茲的存在與呼應。

活在大海裡也是萬幸，因為即使流淚，我也什麼都看不見

試下第二個角度,既然都係要死,冇分別

保持正面

自推

推

52Hz,i love you

毒撚仲慘啦
有人見到都係自己一個

起碼而家有我見到你喺我個post度留言
U never walk alone

巴打識聽

呢隻好正

52碌尻

好有小王子既感覺

星星發亮是為了讓每一個人有一天都能找到屬於自己的星星

純學術討論：
現今科技有冇可能整到舊裝置可以將條鯨魚嘅叫聲變做大部份鯨魚都聽到嘅Hz, 同時又承受到深海嘅水壓

裝落條鯨魚度等佢d 同類聽到佢講嘢

文青